\solutionSection

Обозначим за $x$ количество стрел, которые попали в очередного гладиатора со здоровьем $h$. Общий урон этих стрел равен 
$$D + (D + K) + (D + 2\cdot K) + \cdots + D + x \cdot  K = 1/2 \cdot  (D + D + x \cdot  K) \cdot  x = 1/2 \cdot  K\cdot x^2 + D\cdot x.$$

Тогда по условию задачи нужно найти наименьшее целое $x$, при котором 
$$Kx^2 + (2D - K)x \ge 2 \cdot  h.$$

Решая неравенство, получим:

$$x = \sqrt{(2\cdot D - K)^2 + 8\cdot K\cdot h}$$
$$x_1 = \lfloor\frac{K - 2\cdot D - x}{2\cdot K}\rfloor$$
$$x_2 = \lceil\frac{K - 2\cdot D + x}{2\cdot K}\rceil$$

Выбираем положительный корень. Суммируем величины, полученные для каждого гладиатора.

\codeExample

\inputPythonSource
%\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}{final/subject_tour/inf1303_bas/task_02/source.py}